{
    "bookTitle": "Velký Gatsby",
    "questions": [
        {
            "id": "druh",
            "type": "mc_single",
            "questionText": "Literární druh:",
            "options": ["Próza", "Poezie", "Drama"],
            "correctAnswer": "Próza"
        },
        {
            "id": "zanr",
            "type": "free_text",
            "questionText": "Literární žánr:",
            "correctAnswer": "společenský román"
        },
        {
            "id": "tema",
            "type": "mc_single",
            "questionText": "Hlavní téma:",
            "options": ["Americký sen a jeho iluze", "Autobiografický příběh", "Detektivní vyšetřování", "Politická revoluce"],
            "correctAnswer": "Americký sen a jeho iluze"
        },
        {
            "id": "postavy",
            "type": "mc_multiple",
            "questionText": "Hlavní postavy (vyberte všechny správné):",
            "options": ["Jay Gatsby", "Nick Carraway", "Daisy Buchananová", "Tom Buchanan", "Jordan Bakerová", "Freddy Johness", "Jesse James"],
            "correctAnswers": ["Jay Gatsby", "Nick Carraway", "Daisy Buchananová", "Tom Buchanan", "Jordan Bakerová"]
        },
        {
            "id": "cas",
            "type": "mc_single",
            "questionText": "Časové zařazení děje:",
            "options": ["20. léta 20. století", "19. století", "50. léta 20. století", "60. léta 20. století"],
            "correctAnswer": "20. léta 20. století"
        },
        {
            "id": "prostor",
            "type": "mc_single",
            "questionText": "Místo děje:",
            "options": ["New York", "Washington", "Londýn", "Los Angeles"],
            "correctAnswer": "New York"
        },
        {
            "id": "kompozice",
            "type": "mc_single",
            "questionText": "Kompozice:",
            "options": ["Chronologická", "Retrospektivní", "Rámcová", "Mozaikovitá"],
            "correctAnswer": "Retrospektivní"
        },
        {
            "id": "kapitoly",
            "type": "free_text",
            "questionText": "Počet kapitol",
            "correctAnswer": "9"
        },
        {
            "id": "vypravec",
            "type": "mc_single",
            "questionText": "Vypravěč / Forma projevu:",
            "options": ["Ich-forma", "Er-forma", "Lyrický subjekt"],
            "correctAnswer": "Ich-forma"
        },
        {
            "id": "smer",
            "type": "mc_single",
            "questionText": "Literární směr:",
            "options": ["Modernismus", "Realismus", "Ztracená generace", "Naturalismus"],
            "correctAnswer": "Ztracená generace"
        }
    ]
}
